{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "支付命令疑問", "question": "Q: 我在網路上販賣物品， 跟買家說好先匯款一半後，剩下的貨到付款， 出於對買家的信任，我直接就出貨了。 買家收到商品後卻不匯款， 只付了貨到付款的錢。 我想聲請支付命令，但他的名字是假名， 我也不知道住址，只有電話 電話也不曉得真假，請問這樣還找不到人嗎？ 是在臉書上交易的，數額在一萬上下", "answer": "A: 您好: 如您所述，您與賣家說好先匯款一半，剩下的貨到付款，出於信任，您直接就出貨，但買家收到商品後，只付了貨到付款的錢，客戶留下的還是假名，您也不知道住址，只知道電話之情況，是無法聲請支付命令的，只能起訴請求法院調查門號持有人資料，以確認被告年籍資料。但該名客戶訂貨並收貨後，惡意僅支付一半款項，並留下假名，刻意讓您求償無門，刑事上是有可能構成第339條第1項詐欺罪，建議您可以備妥相關資料先行提告詐欺處理。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "公司前負責人應連帶賠償開立支票", "question": "Q: 律師您好 公司先前有開支票給收款人，支票有記名指定支付給收款人，後收款人於該支票背面簽名背書後轉讓給第三方持票人，支票正面公司也有將禁背標示劃線並蓋公司負責人小章以示變更。 後公司變更負責人，且因與收款人糾紛未兌現支票，現在持票人以共同發票為由，要求公司前負責人應連帶賠償兌現支票。 1. 請問前負責人可以說支票若為共同發票之意(無取消禁背)，該支票應只能由收款人兌現，執票人應無權要求前負責人兌現嗎? 2. 若前負責人蓋小章為取消禁背之意，該執票人是否只能向公司求償不能涉及到前負責人?", "answer": "A: 有關所詢問題涉及票據法相關規定： 依票據法第5條規定：「 在票據上簽名者，依票上所載文義負責。 二人以上共同簽名時，應連帶負責。 」 依票據法第30條規定：「 匯票依背書及交付而轉讓。無記名匯票得僅依交付轉讓之。 記名匯票發票人有禁止轉讓之記載者，不得轉讓。 背書人於票上記載禁止轉讓者，仍得依背書而轉讓之。但禁止轉讓者，對於禁止後再由背書取得匯票之人，不負責任。 」 依票據法第144條規定：「第二章第一節第二十五條第二項關於發票人之規定；第二節關於背書之規定，除第三十五條外；第二章第七節關於付款之規定，除第六十九條第一項、第二項、第七十條、第七十二條、第七十六條外；第二章第九節關於追索權之規定，除第八十五條第二項第一款、第二款、第八十七條、第八十八條、第九十七條第一項第二款、第二項及第一百零一條外；第二章第十節關於拒絕證書之規定，除第一百零八條第二項、第一百零九條及第一百十條外；均於支票準用之。 」 再依最高法院55 年台上字第 1873 號 判例：「票據為文義證券，票據上之權利義務，悉應依票據記載之文字以為決定。 股份有限公司之董事長，依公司法第一百九十三條 (舊) 之規定，本有代表公司之權限，其於背書系爭支票時，除加蓋其個人私章外，既尚蓋有公司及董事長印章，即難謂非以公司名義為背書。」 公司開立票據，公司負責人需於其上蓋公司小章，公司負責人是否需負連帶責任，則應視票據整體，公司負責人是否具有以個人身份連帶之意，否則僅視為表彰公司而非個人。 惟近期實務上有採用不同見解之判決，建議須視實際票據情況與相關資料進行研析，方能確實保障您的權益，歡迎進一步與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "手機費用沒繳會被查封嗎", "question": "Q: 不好意思我想訊問一下我名下有欠亞太.台大.遠傳.中華.電信的費用 目前有收到亞太.台大的催繳的信來 可是現在沒辦法工作 行動不便是靠政府補助的錢過生活 想知道這樣我爸的房子會被查封嗎 因為我名下沒任何的東西這樣我爸的房子會有事情嗎？", "answer": "A: 您好： 您的煩惱是否因為亞太、台哥大的催繳信中有提到「查封」二字？ 確實積欠公司的債務也屬於可以強制執行的債務，但法院的強制執行會有一定的程序，目前如果只是發信給你說會查封，那可以將他們看做是順帶告知您「即將進行強制執行程序」的催繳通知，法院在執行強制執行的時候當然是需要依照法定程序，換句話說，那就只是一個催款程序。 正如你所說的你的目前收入都來自政府補助金，原則上依照強制執行法第112條是不可以強制執行的，但這邊也要特別提醒你，不要將錢特意快速領出，以免被債權人提出損害債權罪之告訴；縱使不小心被執行到那筆補助金也可以聲明異議那筆錢屬於補助金，屬於不可以強制執行的標的。 另外，如果擔心被執行到之後還需要聲明異議等程序的煩惱，可以向金融機構申請開立社會救助金專戶專款專用，就可避免因欠稅遭移送強制執行扣押銀行存款導致生活費瞬間失去之窘境。 如尚有問題可來電或來信詢問。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225（可以直接加line） office: 06-2086449"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "有限公司負責人被強制執行", "question": "Q: 我是有限公司的負責人，但是我本身因為幫別人擔保被強制執行。 我是先幫人擔保，沒多久收到強制制止行，後來才設立有限公司。 想請教幾個問題。 1.被強制執行我公司入帳的款項會被扣除嗎？ 2.自然人的我幫忙做擔保被倒，但是我公司法人並沒有替對方擔保，想請問這兩個是否會影響 3.如有影響會在哪些地方體現出來？（公司資產？公司帳戶？我的出資額？）", "answer": "A: 您好, 您是有限公司的負責人，就之前個人的債務，原則上後來成立的有限公司並不必負責，但就您個人債務，您的債權人仍可能就您個人的財產（如：後來公司的出資額或股東權益等）請求強制執行。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "強制執行發現對方沒錢", "question": "Q: 請問強制執行之後發現對方名下沒有財產，要怎麼辦?但目前知道他的汽機車都有在當舖借貸,汽車目前在當舖,那是否可以執行他的汽車", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照強制執行法第27條：「債務人無財產可供強制執行，或雖有財產經強制執行後所得之數額仍不足清償債務時，執行法院應命債權人於一個月內查報債務人財產。債權人到期不為報告或查報無財產者，應發給憑證，交債權人收執，載明俟發見有財產時，再予強制執行。債權人聲請執行，而陳明債務人現無財產可供執行者，執行法院得逕行發給憑證。」規定。 如果聲請強制執行發現對方沒錢，可以向法院聲請核發債權憑證；如您可證明債務人有汽機車的所有權，您可以向法院聲請對債務人所有的汽機車聲請強制執行。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "強制執行之債務人順序問題", "question": "Q: 家人開公司 以公司名義向融資公司融資 本票發票人為 1.公司A(家人A為負責人) 2.家人B 3.我本人 應經營不善未能清償部分款項遭本票裁定並強制執行 本票裁定聲請狀之相對人為1.公司A 2.家人B 3.我本人 目前公司A已無運作成停擺狀態 公司戶頭沒有現金 公司A名下財產僅2台汽車及約數萬元的電動工具 家人B掛名另一公司負責人 目前已知無薪資收入 個人及公司財產不明 我本人名下一台機車 僅有存款數萬元 以待業數月並將於2月初報到新工作 目前已知三者(公司A/家人B/我本人)皆為主債務人 想請問按慣例強制執行程序扣押財產之順序為何? 1.強制執行公司A名下汽車及工具 2.強制執行家人B財產及名下公司收入 3.強制扣除我本人未來薪資收入1/3 抑或是1.2.3.項同時進行直至本票債務清償?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照票據法第5條：「在票據上簽名者，依票上所載文義負責。二人以上共同簽名時，應連帶負責。」及民法第273條：「連帶債務之債權人，得對於債務人中之一人或數人或其全體，同時或先後請求全部或一部之給付。連帶債務未全部履行前，全體債務人仍負連帶責任。」規定。 融資公司可以持本票裁定向執行法院聲請強制執行，而債務清償順序係由債權人決定，直到其債權得到滿足。 如您認為融資公司所收受的本票有問題或是強制執行的執行程序有問題，您可以委由律師協助向法院為異議或聲請異議，亦或為確認債權不存在之訴，以爭取無庸償還債務之權利。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "銀行是否可以查扣人民團體帳戶款", "question": "Q: 你好，我修習了一個藏傳佛教的攝類學課程，上課的老師是在印度甘丹寺的法師，最近我們法友要邀請老師來台灣傳法，為了後續老師的教法能在台灣弘揚，所以我們上課的學員就在內政部申請了一個宗教團體協會，我被選為第一屆的理事長（負責人），協會申請最近被批准，後續需要理事長（負責人）去辦理一個稅務統一編號、還有去銀行開戶，我的問題是，我之前因為連帶保證人問題，有欠銀行貸款，如果在銀行開了這個宗教團體的帳戶，我是負責人，是否將來法友捐款給協會帳戶的錢，銀行也可以查扣？（帳戶是以宗教團體名義開設，但是負責人名字也需要一起出現在帳戶（就是大小章的關係）。因為這幾天就要去辦理相關手續，我突然驚覺到這個問題嚴重，需要在法律方面確認跟銀行查扣我個人資產沒有關係，我才能去辦理。麻煩解疑！感謝妳！", "answer": "A: 您好： 一、首先人民團體依人民團體法分為職業團體、社會團體及政治團體。本題所成立之「宗教團體協會」如係依人民團體法設立，則為以推展文化、學術、醫療、衛生、宗教、慈善、體育、聯誼、社會服務或其他以公益為目的，由個人或團體組成之「社會團體」。又如社會團體經法院核准法人登記，即取得獨立法人之資格。而人民團體之經費來源，依人民團體法第33條規定，為入會費、常年會費、事業費、會員捐款、委託收益、基金及其孳息、其他收入。而人民團體之經費仍應歸屬人民團體，該等經費並非屬人民團體之理事或理事長所有。 二、亦即，將來會員捐款之經費仍應歸屬人民團體(社會團體)，此並非人民團體所選任出之理事長私人所有之財產。是以，人民團體依人民團體法第17條第2項規定所選任之理事長，而理事長個人縱然私下有因保證或借貸等法律關係因而積欠銀行債務，此與該人民團體無涉。且縱然理事長之債權人(銀行)對理事長個人有執行名義(例如：確定判決、支付命令等)，債權人銀行亦僅能對於理事長個人私有之財產為相關強制執行程序，尚不能對於嗣後人民團體之會員所捐贈而應歸屬於人民團體之經費為強制執行。又，假設債權銀行對於非屬理事長個人所有之人民團體之經費為強制執行，則人民團體可依強制執行法第15條規定，提起第三人異議之訴，並得依強制執行法第20條第2項規定，向管轄法院聲請停止強制執行。 三、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "支付命令查不到對方財產", "question": "Q: 公司有一與個人工作室外包影音專案無法完成，解約返款的解紛，目前已獲法院支付命令，要求對方返還當初預付之定金三萬元． 但至國稅局查詢對方110年資料後，對方名下無財產，也只有一筆某公司支付的款項，無其他繳稅紀錄． 請問 1. 還有其他方式查詢對方的財產嗎？ 2. 支付命令有效期限是多久？ 3. 我有當初簽約匯款給對方的帳號，可以到法院申請直接申請扣押嗎？ 4. 後續要如何進行追討作業？有其他建議方法嗎？", "answer": "A: 您好∶ 一、近年法令因人權等潮流偏向對債務人的保護，故除了財產、薪資，並無其他合法查詢財產的管道。 二、支付命令的時效原則跟隨原本的請求權時效，但如原請求權時效不足5年的話延長為5年，所以如果無法確定的話，請每5年換發1次債權憑證。 三、該帳號名字如果是對方的，則可以強制執行要求扣押看看，如果不是對方的則不能直接要求扣押。 四、另外強制執行法第19條規定，執行法院對於強制執行事件，認有調查之必要時，得命債權人查報，或依職權調查之。故聲請強制執行時，亦可一併聲請法院調查債務人之財產狀況。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "欠錢不還，但無法強制執行", "question": "Q: 您好 我想請問一下之前我有與人發生車禍糾紛 後來經法院判決對方須分期付款賠償 但對方還款幾次後，在尚未完全賠償前便停止還款 雖已有向法院申請強制執行但對方名下無任何財產 請問這種情況下我還能尋求甚麼樣的管道來向對方要求賠償呢?", "answer": "A: 您好： 依您所述，您已經向法院聲請強制執行，但對方名下無任何財產，您或許可以持執行名義向勞保局申請調閱對方之投保資料，確認對方目前有沒有工作，若對方有工作，投保資料會顯示對方工作的地點，若債務人不還錢，您可以向執行法院聲請查扣對方的薪水；若對方沒有工作，您就只能定期向法院聲請換發債權憑證，中斷時效，然後，每一、兩年再向國稅局查一次對方有沒有財產，或者是向勞保局查一下對方有沒有工作，只要知道對方有財產或有工作後，就可以再次強制執行要回您的錢。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "支票能抽回嗎?", "question": "Q: 您好: 因為之前有開票給朋友,支票票期距離兌現日還有兩個月,請問我能請朋友跟銀行說先抽回嗎? 謝謝您", "answer": "A: 您好， 有關支票票期距離兌現日還有兩個月，雖然已委請銀行託收，只要執票人同意，因為還沒到兌現日，執票人也是隨時可以請銀行先抽回，只是要依銀行規定填具一些撤回文件，銀行再依\"台灣票據交換所辦理金融業者託收票據作業細則＂等規定進行撤票作業。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "強迫消費", "question": "Q: 公司有自己的電商平台,主管要求每位員工每月需行銷2000-5000的業績平均一年需強制行銷10萬元不等，雖然沒有強制員工一定要買，但1.達不到標準確卻要將績效拉至最低,考績列為最低的 2.於群組上公佈販售績效 所以員工們只好自行吸收 請問這有危法嗎?", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、公司的作法可能違法，您可以蒐集相關證據後，向當地的勞工局檢舉、申訴，並申請勞資爭議調解 2、同時，可以委託律師寄發存證信函給公司要求賠償或退費 3、如果有其他問題，可以加LINE ID：lightkkao進一步諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "請連帶保證人簽本票背面本票是否", "question": "Q: 今天2/27號 我請債主簽本票然後連帶保證人簽本票背面 請問這些這張本票是否有效力？我也有其他證據是 他們跟我簽的工程合約 工程也完成 可作為憑據", "answer": "A: 您好： 依票據法第124條之規定：「第二章第一節第二十五條第二項、第二十六條第一項及第二十八條，關於發票人之規定；第二章第二節關於背書之規定，除第三十五條外；第二章第五節關於保證之規定；第二章第六節關於到期日之規定，第二章第七節關於付款之規定；第二章第八節關於參加付款之規定，除第七十九條及第八十二條第二項外；第二章第九節關於追索權之規定，除第八十七條第一項、第八十八條及第一百零一條外；第二章第十節關於拒絕證書之規定；第二章第十二節關於謄本之規定，除第一百十九條外；均於本票準用之。」，並依同法第58條第一項之規定：「匯票之債務，得由保證人保證之。」，以及同法第61條第一項之規定：「保證人與被保證人負同一責任。」可知保證人於本票背面書寫連帶保證人字樣並蓋章，有保證之功能。 依您所述，您請債務人簽發本票，而連帶保證人簽本票背面，依照上開規定，若連帶保證人已依票據法第59條之規定，在本票背面記載其為連帶保證人，被保證人姓名、年月日，並簽名，則該連帶保證人就該本票與被保證人負同一責任。該記載事項並非票據法所未規定之事項，不影響票據之效力，該本票係屬有效。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "公司倒閉", "question": "Q: 您好我是有現限公司，公司經營不善即將跳票，1.我是負責人該在現場嗎？2.當日如果債權人有不理智暴力行為，報警處理能受保護嗎？3.另員工薪資實也無法支付了是否會影響很大，4.另有2張票據兑現日已過期，持票人還能訴起支付嗎？5.公司有完成工程並交付業主還有尾款未開立發票，能再請款嗎？6.廠商開進項發票過來，但還未開立支票是否視同債務？目前非常恐慌，謝謝能提供解答", "answer": "A: 您好： 如您所述，公司經營不善即將跳票，您身為公司負責人，依法需要代理公司處理大小事務，但並無規定，您有在場之義務，您依舊可以委託他人代為出面處理。 如果債權人有不理智暴力行為，當然可以報警處理，甚至向對方提出刑事強制或傷害等告訴。 公司如果有經營不善，無法支付員工薪資，員工求償無門時，可依照勞基法第２８條之規定，向勞保局申請工資墊償，公司並配合出具無法清償工資之證明，並向主管機關報備即可。 此外，票據兌現日雖已過期，若是超過付款期限提示日，則銀行或是發票人以外之人可以不兌現，但執票人在票據請求權時效（支票:發票日一年）內還是可以起訴向發票人請求給付票款，若超過票據請求權時效，執票人若與發票人間有實際債權債務關係，亦可檢具相關證據，向發票人請求清償款項。 公司有完成工程並交付業主，若經驗收完成，公司依照承攬契約之規定當然可向業主請求給付款項，是否開立發票與是否具有承攬報酬請求權係屬二事。 廠商已開進項發票，若廠商亦已履行契約，將貨物送交公司，則公司即依買賣契約之規定負有給付價款之義務，若公司不履行，廠商可以檢具相關資料向公司起訴請求給付價款。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "支付命令後續執行", "question": "Q: 公司與外包影音工作室在111年有專案無法履行之糾紛，後續有取得法院的支付命令．但在其財產調查中，稅捐局110年資料，對方名下沒有財產，扣稅資料也僅有一筆$25,000的資料．請問 1. 我要如何進行後續追討作業？要以強制執行的方式嗎？但不知要如何進行？或有其他建議 2. 當初簽約時，公司是將款項匯進他個人帳戶，能對此戶頭進行強制執行嗎？ 3. 支付命令是否有期限？", "answer": "A: 您好: 1.支付命令裁定若已確定,就可以作為執行名義,您可以撰寫民事聲請強制執行狀附上證據向民事執行處遞狀開啟強制執行程序 2.需要先釐清支付命令裁定相對人是獨資工作室或有限公司等法人組織,若支付命令相對人是公司組織不是該個人名義,就難以直接扣押該個人戶頭內存款 3.支付命令時效要看你跟對方要錢的法律依據為何,舉例來說若是承攬報酬時效是從取得支付命令確定起算兩年,不適用民法第137條五年的規定,因為支付命令現在只有執行力不具有確定判決效力 民法第137條規定：「時效中斷者，自中斷之事由終止時，重行起算。因起訴而中斷之時效，自受確定判決，或因其他方法訴訟終結時，重行起算。經確定判決或其他與確定判決有同一效力之執行名義所確定之請求權，其原有消滅時效期間不滿五年者，因中斷而重行起算之時效期間為五年。」 以上僅是一般性法律意見,就後續強制執行之進行如果需要具體建議,可以再加line討論 (Line ID: lyhkueiyuan) 賴郁樺律師謹具台大法學碩士畢業桃園市政府勞動局勞資爭議調解委員及仲裁委員桃園市政府勞動局就業歧視評議委員會委員元智大學智慧財產權通識課講師Ｌｉｎｅ帳號：lyhkueiyuan"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "負責人開本票能扣押有限公司款?", "question": "Q: 我是本票債權人(我已向法院申請本票裁定，等待裁定結果中)， 本票的債務人是2家有限公司的負責人，若債務人個人名下已沒有資產，那本票裁定後，可以針對她的公司帳戶的流動資金做扣押嗎? 像說她公司若有收到工程款入帳時，能直接扣押還款給我嗎? 她公司沒有辦法開支票了，沒有應付帳款，都只能現金付款 ，那入帳的現金是可以優先還款給我的嗎? 謝謝", "answer": "A: 您好： 如您所述，您是本票債權人，本票債務人是兩家有限公司的負責人，而依公司法之規定，可知公司為法人，與自然人人格分離，公司負責人僅係股東所選出，依法代表公司對外為法律行為之人。換句話說，公司的財產、債務和其他權利義務與股東、負責人的財產、債務和其他權利義務分別屬於兩個不同的法律主體。因此，若債務人個人名下沒有資產之情況下，您是無法直接扣押債務人擔任負責人之公司帳戶流動資金，您僅得執行債務人對有限公司之出資額，若出資額未由他人拍定，而係由您承受，此時，您方能以該公司股東身分查閱公司帳戶，若您是唯一股東時，始能請求商業司變更公司登記，由您擔任公司負責人，您即可掌握所有公司之流動資金及收取貨款。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "分配款有異議。求助。", "question": "Q: 律師您好。房車拍賣後 之分配款，有異議。並 要提出異議，需要請律 師協助幫忙。車輛經拍 賣後扣除車原本之拍賣 價，卻還要從房屋拍賣 中得到很高之金額，我 屢屢詢問，都要我等⋯ 再等下去時間就來不及 了。", "answer": "A: 您好, 您好，債務人如對分配表有異議，應儘速向執行法院聲明異議，並提起分配表異議之訴，方有可能異議成功。 相關法條如下： 強制執行法第41條： 異議未終結者，為異議之債權人或債務人，得向執行法院對為反對陳述之債權人或債務人提起分配表異議之訴。但異議人已依同一事由就有爭執之債權先行提起其他訴訟者，毋庸再行起訴，執行法院應依該確定判決實行分配。 債務人對於有執行名義而參與分配之債權人為異議者，僅得以第十四條規定之事由，提起分配表異議之訴。 聲明異議人未於分配期日起十日內向執行法院為前二項起訴之證明者，視為撤回其異議之聲明；經證明者，該債權應受分配之金額，應行提存。 前項期間，於第四十條之一有反對陳述之情形，自聲明異議人受通知之日起算。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "可以聲請法院退回支票保留款嗎?", "question": "Q: 想請教各位律師有關票據問題: 去年5月開立支票給廠商要做工程,但幾天後工程因故取消,該廠商持支票去借款,而向法院及銀行謊報遺失, 支票到期日執票人持支票提示,案件進入地檢署偵辦結果,廠商污告罪成立,但侵佔罪未成立,原因是有寫切結書給我方, 告知會還款支票金額,但我方未收到任何款項.但支票款項被銀行扣在支票保留款. 想請教如何請銀行退回款項?原本銀行是說若侵佔罪有成立,即可退回款項,但沒有成立, 可以聲請法院,請銀行退回款項嗎?", "answer": "A: 您好, 如銀行無權扣留相關款項，當可訴請銀行返還，惟相關事實尚待釐清，因您所述的事實看不出誰謊報遺失?誰告誰＂誣告＂（”污告＂是打錯字嗎）？誰告誰＂侵占＂？銀行扣的支票保留款是否為工程保留款?銀行扣款的依據為何? 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "強制執行款匯款手續費", "question": "Q: 請問第三人(即公司)收到法院強制執行命令，辦理員工薪資強制執行扣押，並依債權人申請將扣押款以匯款方式交付債權人。請問匯款所需手續費(即匯費)應由員工支付抑或由債權人負擔?", "answer": "A: 按「強制執行之費用，以必要部分為限，由債務人負擔，並應與強制執行之債權同時收取。」強制執行法第28條第1項定有明文。 次按法務部民國 101 年 12 月 03 日法律字第 10103109100 號行政函釋:「行政執行法第 25 條及相關實務見解參照，第三人因配合行政執行機關就義務人對第三人金錢債權為執行時所支出費用，即屬強制執行必要費用，自應由義務人負擔；另必要費用數額標準，涉及第三人營運成本等因素，或可比照金融機構做法，先行由同業公會或目的事業主管機關統一訂定收費標準，再與目的事業主管機關及行政執行署進行研商，俾免違反比例原則及滋生爭議。」 依您所述，第三人(即公司)收到法院強制執行命令，辦理員工薪資強制執行扣押，匯款時所需手續費應屬強制執行必要費用，是以，該費用應由義務人即員工負擔。 謝謝您的詢問!"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "強制扣薪 更生條款", "question": "Q: 我幫別人作保人，欠了一百萬融資公司一直打給我催繳，現在那個債務人都推說沒錢繳，當初作保有兩位，也就是說我跟另一位 現在融資公司要強制扣我薪水，就算不能超過3分之1，我一個月也才三萬，他強制扣款後根本無法生活因為我有兩個小孩要養、我想聲請更生條款，但我有儲蓄險受益人是我女兒，我不會辦更生條款，也怕不會過件 另一個保人融資公司有查到他名下有一棟房子，融資公司說會從有房子的那個保人下手 各位律師我該怎麼做 更生條款有什麼條件嗎？", "answer": "A: 您好： 依強制執行法第122條規定：「債務人依法領取之社會保險給付或其對於第三人之債權，係維持債務人及其共同生活之親屬生活所必需者，不得為強制執行。債務人生活所必需，以最近一年衛生福利部或直轄市政府所公告當地區每人每月最低生活費一點二倍計算其數額，並應斟酌債務人之其財產。債務人共同生活親屬生活所必需，準用前項計算基準，並按債務人依法應負擔扶養義務之比例定其數額。」，如您所述，您是連帶保證人，債務人積欠融資公司一百萬，現在融資公司要執行強制扣薪，您有兩個小孩要養，一個月薪水才３萬元，若您公司已收到法院執行扣薪的命令時，您可以爰依上開規定檢具您跟孩子的最新戶籍謄本，證明您尚有兩名孩子需要扶養，強制執行之數額已逾越「債務人及其共同親屬生活所必需」之範圍，向法院聲明異議，請求法院將超過維持生活所需費用之部分撤銷，若兩名子女都是未成年子女，依照您的月薪在聲明異議之後，法院應該就會撤銷扣薪命令了。 至於您的儲蓄險部分，若融資公司在國稅局所得清單中有發現該項財產，則融資公司是可以扣押保單上所有一切權利，例如透過法院的扣押命令，禁止債務人領取保單上各種權利或約定的保險給付，例如禁止債務人持保單為貸款、解約或變更，或領取滿期金、還本金等，但實務上保單尚未到期，得否由國家代行債務人處分權，也就是代債務人為終止保險契約之意思表示，取得解約金並將之用以分配清償債權人之債權，尚有爭議，因此，融資公司應會考量債權受償便利性，先予拍賣另一名保證人名下之不動產。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "更生條款，強制扣薪", "question": "Q: 我是連帶保證人，我的債務人欠融資公司一百萬，他都說沒錢還，現在融資公司要強制扣我薪水，我有兩個孩子要養，房租要繳，一個月薪水也才三萬， 我想聲請更生條款，但不知道會不會過，也不知道怎麼辦，我有身心障礙手冊是精神科方面的，每當看到催繳電話我就會發病 請問各位律師們我該怎麼辦 怎麼聲請更生條款", "answer": "A: 您好： 依強制執行法第122條規定：「債務人依法領取之社會保險給付或其對於第三人之債權，係維持債務人及其共同生活之親屬生活所必需者，不得為強制執行。債務人生活所必需，以最近一年衛生福利部或直轄市政府所公告當地區每人每月最低生活費一點二倍計算其數額，並應斟酌債務人之其財產。債務人共同生活親屬生活所必需，準用前項計算基準，並按債務人依法應負擔扶養義務之比例定其數額。」，如您所述，您是連帶保證人，債務人積欠融資公司一百萬，現在融資公司要執行強制扣薪，您有兩個小孩要養，一個月薪水才３萬元，若您公司已收到法院執行扣薪的命令時，您可以爰依上開規定檢具您跟孩子的最新戶籍謄本，證明您尚有兩名孩子需要扶養，強制執行之數額已逾越「債務人及其共同親屬生活所必需」之範圍，向法院聲明異議，請求法院將超過維持生活所需費用之部分撤銷，若兩名子女都是未成年子女，依照您的月薪在聲明異議之後，法院應該就會撤銷扣薪命令了。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "遺產（現金）可否執行取得？", "question": "Q: 尊敬的大律師： 小弟是遺產繼承人（被告），法院判決確定，我可以繼承5分之1的現金並載有明確金額50萬（被繼承人的存款分佈在3家銀行），但是其中有1位繼承人乙覺得判決不如預期，因此不願配合至銀行辦理繼承並取款，本人可以據確定判決，申請執行取得上述應得金額嗎？ 此外，另一位繼承人丙，法院的確定判決中，丙須補償本人10萬元，如果可以申請執行，本人可否由丙在上述的應繼份中一併申請執行取得？", "answer": "A: 您好： 如您所述，您為遺產繼承人，遺產部分業經法院判決確定，您可繼承五分之一的現金，並載名明確金額50萬元，您可持民事判決正本及確定證明書至被繼承人存款所在之3家銀行，請求銀行依照確定判決履行，直接讓您取走該存款及利息債權之5分之1，而無須聲請強制執行，亦無庸其他繼承人之配合即可取款。 至於另一位繼承人丙依照確定判決需補償您的10萬元，您可以聲請法院強制執行，直接執行丙就被繼承人存款所可分得的部分，法院會核發扣押命令，禁止丙向銀行收取存款及利息，待銀行回覆扣押數額後，若有扣得，則法院會核發移轉命令，請求銀行直接移轉數額給您，或者是給您收取命令，您可以直接向銀行收取款項。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "連帶保證人", "question": "Q: 我幫別人作保人，目前與融資公司協商付一筆款項、及暫定每個月還款金額後暫緩強制執行，也與融資公司確認如果款項還完會協助開立代償證明。請問利率及剩餘款項的部分是否真的暫緩強制後才能結算? 融資公司只有口頭說明，是否需要白紙黑字才算數? 另外代償證明需如何向債務人追討...", "answer": "A: 1. 如保證人欲與融資公司協商債務時，由於強制執行並不會因當事人雙方進行債務協商而停止執行，故如融資公司已聲請法院強制執行時，必須先聲請暫緩執行方就債務還款之利率即款項金額等進行協商為妥，否則強制執行之效果仍會繼續。 2. 其次就債務協商之效力，雙方於協商成立之情形下，其性質係屬於民法之和解契約，如若是於訴訟外與融資機構進行之和解，在法律上並非要式行為，故不一定需要有紙本契約方能生效。惟為避免日後之紛爭，故宜以紙本契約約定協商之內容，方能就發生紛爭時有所依據。 3. 按民法第749條之規定「保證人向債權人為清償後，於其清償之限度內，承受債權人對於主債務人之債權。但不得有害於債權人之利益。」因此，於取得代償證明後，即可以此認保證人承受此代償部分之債權，而可依此向債務人請求履行其債務。不過這部分因涉及法律技術知識一般民眾不易自行主張，建議諮詢專業人士為當。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "支付命令．本票支票．強制執行", "title": "一般保證人與連帶保證人差別", "question": "Q: 想問一下,我跟先生離婚前我是他車貸的保人,淡忘了我是連帶還是一般保證人,如果我前夫拒不繳錢,請問我身為一般保證人或連帶保證人的差別在哪?我有跟前夫說過如果車貸那邊扣到我的錢,我會告上法庭,除了要回我被扣款的金額外也會要求要回之前我為音樂補習班支出的金額,請問這是可以的嗎?補習班的負責人是我前婆婆,但他幾乎都放手給我前夫管理,前夫是公司的班主任,但是裡面的樂器很多都是花我的錢(結婚前我有60萬)然後婚後我有解除婚前買的保險得到50萬,以上那些錢幾乎都花在補習班的樂器．裝修", "answer": "A: 您好： 依民法第739條規定：「稱保證者，謂當事人約定，一方於他方之債務人不履行債務時，由其代負履行責任之契約」。另依同法第745條規定：「保證人於債權人未就主債務人之財產強制執行而無效果前，對於債權人得拒絕清償」，此乃一般保證人之「先訴抗辯權」，意即，當主債務人無法清償債務時，固然應由保證人代為履行清償責任，不過，由於主債務人之清償順序在一般保證人之前，故債權人應「先」向主債務人請求清償未果，始可向一般保證人主張履行其責，而當保證契約約定一般保證人「拋棄」上開先訴抗辯權時，則為「連帶保證人」，此時，主債務人與連帶保證人居於同一清償順位，債權人得「同時」向主債務人及連帶保證人請求連帶清償債務。 依您所述，若您係前夫之一般保證人，則當您前夫無力償還車貸時，債權人應先向您前夫請求清償未果，方能要求您償還車貸；惟若您係前夫之連帶保證人，則債權人得同時向您與前夫請求連帶清償車貸。又依民法第749條本文規定：「保證人向債權人為清償後，於其清償之限度內，承受債權人對於主債務人之債權。」從而，您在替前夫清償車貸後，得依前述規定向前夫請求您代為償還之金額。至若您所提及的補習班支出費用，與本案車貸保證契約無涉，故無法一併請求。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
